# ДЗ 1. HW1 #
1. Зарегистрируйтесь на https://gitlab.com/ или https://github.com/, создайте публичный репозиторий и опубликуйте в нем файл с задачей. Ссылку на репозиторий прикрепите к ДЗ
2. Задача: Создать две переменные first=10, second=30. Вывести на экран результат математического взаимодействия (+, -, *, / и тд.) для этих чисел.
3. Задача:Создать переменную и поочередно записать в нее результат сравнения (<, > , ==, !=) чисел из задания 1. После этого вывести на экран значение каждой полученной переменной.
4. Задача: Создать переменную - результат конкатенации (сложения) строк str1="Hello " и str2="world". Вывести на ее экран.

Cдать до 17 января 19:15

# ДЗ 2. HW2 #
Напишите программу которая выполнит следующее:

Попросить ввести свой возраст (можно исползовать константу или input()).
- если пользователю меньше 7 - вывести “Где твои мама и папа?”
- если пользователю меньше 18 - вывести “Мы не продаем сигареты несовершеннолетним!”
- если пользователю больше 65 - вывести “Пенсионерам сегодня скидка!”
- если у пользователя юбилей (10, 20, 40 и тд лет, любое число, кратное 10) - вывести “Где Ваш сертификат от вакцинации?”
- в любом другом случае - вывести “Оденьте маску! ”

Сдать до 20 января 19:15

# ДЗ 3. HW3
Сформировать строку, в которой содержится информация определенном слове в строке. Например "The [номер] symbol in
[тут слово] is [значение символа по номеру в слове]". Слово и номер получите с помощью input() или воспользуйтесь
константой. Например (если слово - "Python" а символ 3) - **"The 3 symbol in "Python" is t"**.

2. Ввести из консоли строку. Определить количество слов в этой строке, которые заканчиваются на букву "o" (учтите, что
буквы бывают заглавными).

3. Есть list с данными lst1 = ['1', '2', 3, True, 'False', 5, '6', 7, 8, 'Python', 9, 0, 'Lorem Ipsum']. Напишите
механизм, который cформирует новый list (например lst2), который содержит только переменные типа str, которые есть в lst1.

Сдать до 31 января 19:15

# ДЗ 4. HW4
1. Есть строка произвольного содержания. Написать код, который найдет в строке самое короткое слово, в котором 
присутствуют **подряд две гласные** буквы.
2. Есть два числа - минимальная цена и максимальная цена. Дан словарь продавцов и цен на какой то товар у разных 
продавцов: { "citrus": 47.999, "istudio" 42.999, "moyo": 49.999, "royal-service": 37.245, "buy.ua": 38.324, 
"g-store": 37.166, "ipartner": 38.988, "sota": 37.720, "rozetka": 38.003}. Написать код, который найдет и выведет на 
экран список продавцов, чьи цены **попадают в диапазон между нижней и верхней ценой**. Например:
> lower_limit = 35.9
>
> upper_limit = 37.3
> 
> match: "g-store", "royal-service"

Сдать до 3 февраля 19:15

# ДЗ 5. HW5
1. Написать функцию, принимающую два аргумента. Функция должна:
  a. - если оба аргумента относятся к числовым типам - вернуть их произведение,  
  b. - если к строкам - соединить в одну строку и вернуть,  
  c. - если первый строка, а второй нет - вернуть словарь (dict), в котором ключ - первый аргумент, значение - второй  
  d. в любом другом случае вернуть кортеж (tuple) из аргументов


2. Пользователь вводит строку произвольной длины. Написать функцию, которая принимает строку и должна вернуть словарь 
следующего содержания:  
  a. ключ - количество букв в слове, значение - list слов с таким количеством букв.  
  b. отдельным ключем, например "0", записать количество пробелов.  
  c. отдельным ключем, например "punctuation", записать все уникальные знаки препинания, которые есть в тексте.

Например:

  {

    "0": количество пробелов в строке

    "1": list слов из одной буквы

    "2": list слов из двух букв

    "3": list слов из трех букв

    и т.д ...

    "punctuation" : tuple уникальных знаков препинания

}

Сдать до 7 марта 19:15

## ДЗ 6. HW6

1. В отдельном файле (пусть будет lib.py) написать функцию, которая требует от пользователя ответить да или нет (Y/N)
и возвращает True/False в зависимости от того, что он ввел. В основном файле (пусть будет main_file.py) попросить 
пользователя ввести с клавиатуры строку и вывести ее на экран. Используя импортированную из lib.py функцию спросить у 
пользователя, хочет ли он повторить операцию (Y/N). Повторять пока пользователь отвечает Y и прекратить когда 
пользователь скажет N.

2. Модифицируем ДЗ 2. Напишите с помощью функций!. Помните о Single Responsibility! Попросить ввести свой возраст 
(можно использовать константу или input()). Пользователь ввел значение возраста [year number] а на место [year string] 
нужно поставить правильный падеж существительного "год", который зависит от значения [year number].

    a.  если пользователь ввел непонятные данные (ничего не ввел, ввел не число, неактуальный возраст и тд.) - вывести 
    “не понимаю”

    b. если пользователю меньше 7 - вывести “Тебе [year number] [year string], где твои мама и папа?”

    c. если пользователю меньше 18 - вывести “Тебе [year number] [year string], а мы не продаем сигареты 
    несовершеннолетним”

    d. если пользователю больше 65 - вывести “Вам уже [year number] [year string], вы в зоне риска”!

    e. в любом другом случае - вывести “Оденьте маску, вам же [year number] [year string]!”

Например:

Тебе **1 год**, где твои мама и папа?

Оденьте маску, вам же **23 года**!

Вам уже **68 лет**, вы в зоне риска!

Ну и как обычно чистота кода, читаемость, понятность - наше все !

Сдать до 10 марта 19:15


## ДЗ 7. HW7

1.  Пишем игру. Программа выбирает из диапазона чисел (пусть для начала будет 1-100) случайное число и предлагает 
пользователю его угадать. Пользователь вводит число. Если пользователь не угадал - предлагает пользователю угадать еще 
раз, пока он не угадает. Если угадал - спрашивает хочет ли он повторить игру (Y/N). Если Y - повторить. N - Прекратить. 
Опционально - добавьте в задание вывод сообщения-подсказки. Если пользователь ввел число, и не угадал - сообщать: 
"Холодно" если разница между загаданным и введенным числами больше 10, "Тепло" - если от 5 до 10 и "Горячо" если от
4 до 1.


П.С. У вас уже есть знание функций так что все выполнение можно разбить на функции. Постарайтесь чтобы функции выполняли
только одну задачу. Не используйте рекурсию. Случайными значениями занимается модуль random 
(https://docs.python.org/3/library/random.html)


## 8. HW8

Доработайте игру с занятия следующим образом: добавьте новые игровые фигуры (камень ножницы, бумага -> камень,
ножницы, бумага, ящерица, Спок) https://www.youtube.com/watch?v=A2BYHWFpgVQ . Также игра должна записывать данные
статистики в текстовый файл (пронумерованный список: дата и время, кто выиграл, что выбросили). Запись в файл
https://docs.python.org/3/library/functions.html#open или https://pythonworld.ru/tipy-dannyx-v-python/fajly-rabota-s-fajlami.html


## 9. HW9
Создайте класс "Транспортное средство" и отнаследуйтесь от него классами "Самолет", "Автомобиль", "Корабль". Продумайте 
и реализуйте в классе "Транспортное средство" общие атрибуты для "Самолет", "Автомобиль", "Корабль". В наследниках 
реализуйте характерные для них атрибуты и методы.

Сдать до 24 февраля 19:15


## 10. HW10
1. Доработайте классы Point и Line из занятия. Обеспечьте передачу в first_point и second_point класса Line только 
объектов класса Point с помощью property.
2. Напишите декоратор, который замеряет и принтует время выполнения функции

Сдать до 28 февраля 19:15

## 13. HW13

Напишіть функцію (хто може - клас) яка приймає довільний текст і знаходить в ньому всі номерні знаки України і повертає 
їх у вигляді списку.

Стандарти номерних знаків

  АB1234CD

  12 345-67 AB

  a12345BC

Сдать до 24 марта 19:15

## 14. HW14
Подключіться до API НБУ ( документація тут https://bank.gov.ua/ua/open-data/api-dev ), отримайте теперішній курс валют и
запишіть його в TXT-файл в такому форматі:
 "[дата, на яку актуальний курс]"
1. [назва валюти 1] to UAH: [значення курсу валюти 1]
2. [назва валюти 2] to UAH: [значення курсу валюти 2]
3. [назва валюти 3] to UAH: [значення курсу валюти 3]

.
.
.

n. [назва валюти n] to UAH: [значення курсу валюти n]


опціонально передбачте для користувача можливість обирати дату, на яку він хоче отримати курс.

Сдать до 28 марта 19:15